政府封殺 陳浩天打定輸數：香港變得好危險

2018年08月09日

政府封殺
陳浩天打定輸數：香港變得好危險

■陳浩天受訪時稱對自己及民族黨政治前景感悲觀。易仰民攝

【本報訊】陳浩天的名字原本已為人淡忘，多得特區政府忽然引用《社團條例》企圖取締他擔任召集人的民族黨，再次令倡議港獨的陳浩天曝光率急升，連帶邀請他演講的外國記者會也被捲入風眼。陳接受訪問時坦言港府高舉遏止港獨大旗，即使可以申訴，他亦已打定輸數，亦對自己及民族黨政治前景感悲觀，甚至形容香港已變得「好危險」，擔心透露太多會令自己和黨友受威脅。

記者：陳嘉裕

與青年新政、本土民主前線比較，陳浩天在倡議港獨陣營知名度，從來不及梁天琦、梁頌恆、黃台仰。今屆立會選舉後，本土、港獨派面對議員DQ及政府全方位封殺，陳浩天及本民前亦越來越低調，只是間中出席論壇，偶爾到海外就「港獨」議題交流，但想不到仍遭警方及保安局以其過去幾年在網上及公開發表言論入罪，引用《社團條例》取締民族黨。

陳浩天到目前仍未決定會否作出申述，他上周五接受《蘋果》訪問時，被問及會否在9月4日申訴期屆滿前回覆保安局，陳指保安局目前仍未回應民族黨提出訴求，包括要求交出所有相關的口頭通訊文件及紀錄等，目前情況下難有全面回應，但最終是否回覆要看律師的意見。

■民族黨前年參選立法會被拒後舉行集會，獲大批市民聲援。

護同路人 拒談黨內細節

不過陳直言對申述後可推翻保安局決定感悲觀：「個結果無論點都好明顯，就係佢（政府）都係會禁止嘅，無論點申述都好，上訴都好個結果都係好明顯，大家都估得到。」他說特首林鄭月娥及行會成員如湯家驊均是上訴委員會委員，但兩人早已清楚表明要打擊任何港獨言論，申訴結果恐怕早有定論：「（政府話）一定要遏止港獨嘅，任何鼓吹港獨嘅言行都唔得嘅，所以個結果（上訴會失敗）已經話咗畀我聽喇。」

對於民族黨的命運，陳浩天坦言「講得太長遠都冇意思」，只可以預視未來不能再用香港民族黨的名字擺街站或參選。

問及民族黨或陳浩天的個人發展，他指縱有計劃但不方便透露，有可能是提司法覆核、也有可能解散民族黨改由他一人宣揚；同樣有可能組織新政黨、或由他到海外繼續宣傳港獨，他至今仍然相信香港有天可以真正獨立、亦認為香港應容許市民提出任何政治主張，卻不知何時可以落實獨立：「當香港人都覺得自己是香港人唔係中國人嘅時候，自然會想要決定自己命運，為自己地方作主」。

外間一向認為民族黨非常神秘，記者問及民族黨內部細節，陳浩天拒絕交代，不諱言香港現時是「危險嘅地方」，擔心再披露細節會影響自己和黨友的人身安全，形容自己正受政治、法律、生計打壓、甚至被跟蹤、騷擾，「如果冇必要都唔想透露太多」。

上一則
上一則
泰國設陸客入境VIP通道

下一則
下一則
泛民促梁振英 林鄭停止狙擊FCC

泛民促梁振英 林鄭停止狙擊FCC

護《城壇》港台：一貫路線

戴耀廷反擊：何君堯是小丑

有你d咁既人係香港就緊係危險啦

由選立法會要簽確認書
到梁天琦簽左比人ban
香港人仲係無動於衷 比政府食住上
果刻已經係好危險

夠晒料申請asylum 喇

與青年新政、本土民主前線比較，陳浩天在倡議港獨陣營知名度，從來不及梁天琦、梁頌恆、黃台仰。

屌你咩毒果咁都要搞分化
佢係近年第一個提出港獨架

上面果隻唔震乳喊乜撚，唔係最叻用鍵盤以死相搏咩，再唔係就學HKVDC_2017咁，乜撚都熱普城又一日

普通人都已經諗緊 搵完一筆走人

收嗲啦賤種

賤得過陳倚天搞搞震？

陳倚天？梁屠龍呀
賤人

咪理條波台賤種喇

好

毒果不嬲都仆街㗎啦

搞武裝革命未？

香港已經唔係暢所欲言既地方

好快係whatsapp講句野被人報串拉鳩你

有你隻五毛狗喺香港就梗係香港都變臭港啦

我係深圳住架

當初又話唔排除流血革命，而家政府封殺就收皮唔係下話？

蚑那蝗返蚑那天涯

入紙申請搞革命

工作需要我上連登-.-

又唔駛太敏感，知名度同邊個第一個提出又無直接關係嘅